<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2024 on Tick&#39;s personal blog</title>
    <link>https://tiiiick.github.io/tags/2024/</link>
    <description>Recent content in 2024 on Tick&#39;s personal blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright © 2008-2019, Steve Francia and the lee.so; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tiiiick.github.io/tags/2024/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dec. 2024</title>
      <link>https://tiiiick.github.io/post/dec.-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiiiick.github.io/post/dec.-2024/</guid>
      <description>在2024年的开头和结尾限定回归
🍀12.4
为了图个吉利，打算申请季结束之前就用这个标志祈祷一下好运qwq。我的本质是是迷信，小学六年级可以去泥地里面薅四叶草，现在我还是在赛博祈祷（并购入了塔罗牌但是完全不会解牌，难绷）。
为什么突然又回来写blog了呢，第一是因为我结构分析考爆炸了，非常崩溃；第二是打算以后申请季的东西先在这里写一下，放在知乎上感觉还是有点社死。等到最后申请季结束了再wrap up一下更新在知乎和飞跃网站上供学弟学妹参考吧。
当然也要看我申请的结果，如果能去Stanford我将大书特书，如果能去Cornell我将遗憾地分享，如果Cornell去不了那我就不干了，找片沙子给自己埋了得了（。
今天上午考掉了结构分析的第二次小测，当事人就是十分崩溃，很多题目都不太会做，做了也不知道对不对，简直梦回量子力学考场，我只希望自己可以3.6。请调分，好吗，好的。因为考到快一点，所以午饭也没吃，就去新水买了个面包，为了犒劳自己还搞了根肠，不知道为什么有这么粗的肠。然后过来写掉了运筹，讲道理该开始交申请了，但还是先写个blog换下脑子。
说回来申请感觉真是捅娄子不断。。。先是Harvard prefix搞错了，善良的小蜜给我改了；然后是Stanford cv搞错了，善良的小蜜又给我改了；但是tepper和nu的cv还没给我改，虽然我觉得应该影响也不大&amp;amp;这两个学校比较hopeful所以也没有太担心qwq。目前的提交进度还停留在10/17，想周六交完，然后出去吃顿烤肉，周日干干科研啥的。14周稍微调整下状态+看看毕设怎么搞，以及要开始准备期末了qwq。
加油吧！顺便祈祷一下能去vasilis的组啊啊啊啊啊啊啊啊啊我真的很想去救救我救救我</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jan. 2024</title>
      <link>https://tiiiick.github.io/post/jan.-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiiiick.github.io/post/jan.-2024/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Happy New Year, 但是我要不行了&amp;rdquo;
💯1.06
为了图个吉利，我决定以后考试周的blog全部用💯来做装饰，难评（。
这周过的太降智了，以至于本来想写的2023年年度总结压根没写，2024年的第一条博客也美美拖到了现在。先是29-30号和ddl斗智斗勇，写掉了接下来一周里基本上所有的作业，得有七八个吧，然后1.1号美美开摆，在第一天的末尾才开始复习统计计算（说到这里先依旧接一下zzy把我捞到4.0呜呜呜）开摆的后果就是我从周二到周五过得好像一个永动机，推土机式复习到周三考完统计计算，才吃上了周三的第一顿饭。接下来极限抄完工程力学CE的报告，又跑去复习统推（考得还行但还是lhz呜呜呜求求了给我个A吧），晚饭也没好好吃，啃了个面包拉倒。本来打算熬夜搞完ppt但考完试的懈怠加上终于有人干活了！的激动，我还是早睡了（。至于流体力学课上一通迷惑操作搞丢了ppt不得不重做就是另一个悲伤的故事了。虽然有惊无险的做完了但是哥们又没有吃上午饭，真是绷不住了（。
总而言之，周五讲完建材pre的时候感觉本人得到了升华❕哈哈❕❕❕
（感觉从emoji也可以看出来我要疯了）
今天复习工程力学CE感觉还蛮顺的，可能好多结论作业用到了所以还算熟悉，加上每个课件比较小所以有一种美丽的攻城略地感，就无所谓了🤣目标是今天先把upper bound推出来，明天看看能不能做一下延伸/simulation。工程力学课件还是争取看到23讲结束，这样还可以在周二匀点时间给流体力学，计划的很好，嘎嘎。
今天就先这样，等回头看看有没有时间补上年度总结，虽然更大概率会鸽掉。加油吧捏！
附赠一张jyw瑞萍本人状态： 💯1.08
噢我爱力学，力学比数学简单好多qwq……
组会什么也没做出来但还是例行meet了一下，获得了一些high dimensional statistics的资料，喜🤣
但是下周要和学姐joint meet了，害怕.jpg
争取在晚饭前把课件看的七七八八，然后想去荷园吃碗鸡腿面。。。这样今天晚上到明天上午可以一边做题一边复习流体力学，幸福捏😭
💯1.13
哥们每次更新这个博客就说明哥们干不下去了……
工程力学应该考的还ok，流体力学应该也还行，唯一的问题是那个力矩不太会算……我觉得应该分四个力矩然后叠加，但是不会算，怎么回事呢（。所以最后直接扔了个等效在重心的受力交上去了。怎么说呢，我觉得要真是需要找到受力中心然后嗯解还是有点超标了，我这个分丢的值。此外就是最后一题突然要推动量公式，给我整的吓一跳，还好最后有惊无险的搞完了。怎么说呢，希望nxj和xqy捞捞我呜呜呜，孩子真的很想满绩。
然后就是数值分析……欠的课有点多，所以很多知识点很陌生，有点难绷。统计计算的wonderful experience居然是和数值分析有关的，我也是一整个没绷住。打算今天至少把第五章看完，第六章能看一点最好；明天要把所有课件都看完，后天做一天题练手，感觉就差不多了。希望bcl出卷子温和点（指不要让我不会做😭），阿里嘎多。
这日子过得有点不知今夕何夕了。打算考完先出去吃顿火锅，看有没有合适的时间段能看看黑铁的鱼影，然后最好周二晚上就把建筑材料写完交掉好了。这样回家的高铁上可以抓紧看看科研的资料，毕竟周四要组会了，难以评价，可以说是啥也没干，绷。
今天去七港九买了奶茶，还挺便宜+挺快的，安心（。发现坐在文图这个座位可以看到新土木馆。从决定润走之后就对清华和这个院系产生了一些说不清道不明的情绪。感觉如果真的有一天要离开了，估计还真会想念这个地方。 啊，加油吧！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
