<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025 on Tick&#39;s personal blog</title>
    <link>https://tiiiick.github.io/tags/2025/</link>
    <description>Recent content in 2025 on Tick&#39;s personal blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright © 2008-2019, Steve Francia and the lee.so; all rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="https://tiiiick.github.io/tags/2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sep. 2025</title>
      <link>https://tiiiick.github.io/post/sep.-2025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiiiick.github.io/post/sep.-2025/</guid>
      <description>笑死，我又回来了
🩵 9.2 翻看之前申请的时候写的blog真是感慨万千&amp;hellip;你也没有想到你觉得hopeful的项目连面试都没给你发吧，乐（不乐
anyway都过去了，也懒得再想。感谢最后Cornell兜住底了吧，不然此时人应该在sg而非美国。至于为什么突然又回来写这个博客了，起因是看到xhs上有很多人post自己的phd日常，我总觉得这个形式记录生活非常好，但是我又没有多余的号，大号在被关注的人面前约等于裸奔，所以还是这样捡起这个博客吧。话又说回来，没人看我真的会坚持写吗（
然而事实意义上的今天并没有什么大事件发生。早上定的七点半的闹钟，起来迷糊了一会就八点了，做了个早饭改了改paper到十一点。然后收拾东西坐公交去上ORIE 6300，并被老师的逆天图搞晕（事实上晕的可能是老师而不是我本人）。下课之后被美女学姐绑架到Philips Hall门口并跑去热了一个🥯吃。yysy我一直很想带饭吃，然后至今不敢光明正大使用厨房于是一直前往各种hall啃贝果，并在每次啃的时候感到十分凄凉&amp;hellip;吃完饭去整了一下论文的references，修改完了第一个证明，见到了从前始终没有出现过的一个PhD（？然后果断拎包跑路了。
回来激情购入一个包菜，两个番茄和一个土豆用于周内做饭吃，然而我expect能吃两顿的包菜居然辣么辣么大&amp;hellip;我觉得自己周内又要吃不完这些东西了qwq。做饭的时候之前的小猫又来了，于是又激情投喂了猫粮。现在倒还好，要是冬天哥们打算咋办呢，不会冻死吧&amp;hellip;
吃完晚饭一时兴起打算写日记，刚写到一半爸爸妈妈打电话了。知道高尚进了重点班还是蛮欣慰的（？毕竟虽然我并不希望自己对以后可能产生的孩子过于push，但我显然也不是很希望ta非常蠢（你要不要听听你在说什么。来美国已经半月了，说不上适应良好，但是生存起码没有问题。感觉无论如何这里的人也在struggle，可能最后自己还是选择更适合自己的一条路吧。
打算等下稍改一会论文，然后洗个澡，看会电脑就睡了。明天要见yuchen看看哥们的导师到底是怎么一回事；后天还要和kyra meet看看到底是怎么一回事&amp;hellip;最好的结果无非就是kyra和yuchen coadvise，别让我去不了nyc就行，求求了🥺
🩵 9.4 今天干啥了呢&amp;hellip;早上没睡醒，躺到八点多才起来。我发现我每次去上6500一定在迟到的边缘游走，因为刚好赶上上课的高峰期，导致公交站要在路口和每一站花费额外多的时间。我其实感觉ziv讲课慢慢的，每一节课对应的知识点也没有很多。但，我对此也没有意见（bushi
然后在Philips Hall整了一个Korean hotdog吃，结果就是没吃饱。感觉里面试图模仿泡菜的辣包菜非常的失败，但是炸的土豆碎还蛮好吃的。但是，没吃饱，评价是不如自己早上多做一个贝果带过去，明天也打算这么干。吃完回去改了一会draft，去找yuchen进行了一个天的聊。感觉她还蛮随意的，好善良qwq。虽然我还是没有搞明白我的导师是怎么一回事&amp;hellip;
上完6700又去办公室坐了一会。我觉得坐到六点左右再回家还蛮合理的，这样不至于在家里摸鱼过久。期间改了一会draft并发现老板在追着我的draft写comment，吓得我立即跑了。回家把昨天的包菜和剩米饭直接进行了一个炒，居然吃完了，我难道真的要变成大胃袋了😭关键是吃完还是很饿，体重一点没瘦还可能重了，我真是草了。吃完饭进行了一个鱼的摸和对于拖玛的怀念，惊觉此时已经八点了，做饭吃饭家摸鱼统共干掉了两个小时。于是又在老板在线的状态下改了两个小时draft。然后我又受不了了，现在打算写完日记去睡觉。
random：1.今天遇到了另一只灰色的猫猫，虽然我也不知道这是一只流浪猫还是一只家养猫； 2. 期待很久的椰奶好像不是很好喝？anyway，不想长痘长毛，还是喝植物奶吧。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
